\section{MoveIt}

\subsection{Instalacja MoveIt i Gazebo}
\begin{enumerate}
\item Zainstaluj plugin nao\_gazebo\_plugin poleceniem

\begin{verbatim}
sudo apt-get install ros-indigo-nao-gazebo-plugin
\end{verbatim}

\item Zainstaluj paczkę nao\_moveit\_config, w tym celu: uzupełnij plik .rosinstall w folderze catkin\_ws/src o linijkę:

\begin{verbatim}
- git: {local-name: nao_moveit_config, uri: 
"https://github.com/ros-naoqi/nao_moveit_config", version: master}
\end{verbatim}

A następnie w folderze catkin\_ws wywołaj:

\begin{verbatim}
catkim_make
\end{verbatim}
\end{enumerate}

\subsection{Uruchomienie MoveIt}
\begin{enumerate}
\item Aby uruchomić MoveIt należy najpierw uruchomić Gazebo, które będzie symulować robota:

\begin{verbatim}
roslaunch nao_dcm_gazebo nao_dcm_gazebo_H25.launch
\end{verbatim}

\item Następnie uruchom moveit:

\begin{verbatim}
roslaunch nao_moveit_config moveit_planner.launch
\end{verbatim} 

\item Jak wszystko się załaduję kliknij w Gazebo przycisk play.

\item Zaznacz w rviz'ie : ``Allow approximate IK Solutions''

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{charpet16_moveIt/nao.png}
\caption{Interfejs MoveIt!}
 \label{fig:moveit}
\end{figure}

\item Teraz można już sterować przegubami robota, aby wykonać ruch należy nacisnąć przycisk ``Plan and Execute''. Nao powinien wykonać zaplanowany ruch. Interfejs programu jest przedstawiony na rysunku \ref{fig:moveit}

\end{enumerate}